小妹: 劉細良睇準港人心態，透過包裝同人脈去吸引一班 初關心政治 同 老一輩人。

每天關心劉細良坐低未 (小妹)

小妹: 我認真寫幾句啦。其實劉細良依家係佢網台自稱係姜濤 其實係無錯的。事實嘅係，絕大部份香港人係社運上都係追星心態，你睇下逗號前年變鄺神、毛EE變社運母親、胡志偉之流一句我要見指揮官 都可以改成wallpaper，你就會知道 有好大部分香港人由頭到尾都唔care贏輸，只係care個「羈絆感」。

劉細良其實就係一個聰明人。好多老個輩同海外港人 佢哋習慣咗司徒華留下落黎個套大台論調。姐係永遠要有「學者」「社會賢達」去carry去lead，同追星一樣，偶像做嘅野 錯極有個譜。然後對依班受眾黎講，劉細良package行出黎好靚， 前中策組 有政府長糧唔做走去搞社運 幾有説明力啊。再有人願意每晚直接隊埋支匙羹 餵啲本地同國際政治知識，個腦思考都唔洗 就可以翻到公司學校 拋下書包同人傾下政治野，對一個初關心政治or老個輩黎講其實好吸引。大家可以想像到，對依班受眾黎講，佢哋個往參與政治 可能就係每4年投兩次票 or 得閒買份蘋果日報。依家有個package 幾靚嘅「社會賢達」又出片又出分析又搞贖罪券畀班老一輩同海外港人購買，受眾個心點都會覺得可以彌補一下。

劉細良正正就係捉到依班受眾嘅心態，透過佢係過往香港社運同媒體陣營嘅人脈，去渲染大眾佢自己認同，佢自己認證嘅人。非細良佢認同嘅路線就係鬼 佢接受唔到嘅就係分化，個道理就係咁簡單。但其實我覺得最仆街嘅係，佢事實係5年前第一批帶頭打壓新興思潮。但2年前 佢先呼籲重翻佢所認同嘅路線，然後眼見失敗，打翻個稻草人，扮成認同新興思潮同年輕人 再扮屌左膠。佢嘅受眾當然就自自然然更加會覺得自己捉緊到思潮潮流 與各人同行。大家望下年半前嘅連登有關細良嘅帖文 就可以認證 上面所寫嘅講法。

最後，其實我係最少十年光明頂聽眾(姐係仲有澳門痰博年代)，我都係聽陶傑先生大 受陶生啟蒙。佢依兩日對劉細良嘅文章 同今晚個集 我未聽都未有時間拜讀。但如果有幸陶生或者 我上面提到嘅「受眾」，我想你地明白。憎恨劉細良依個人 唔係因為佢賣樓or羨慕佢什麼。而係一個有影響力嘅人如果佢對佢過往嘅言論都唔負責任，一個有一大班受眾嘅人，佢嘅説話過去係有幾直接間接 打壓種種思潮時。佢係無諗過 都唔會諗到依班年輕人當時所受承受嘅壓力會係佢今日嘅一百倍有多，依一班年輕人曾經會因為佢變過街老鼠，當時會受幾多冷言冷語。所以如果佢每一次所謂嘅道歉只係為怕佢嘅受眾離開，害怕現金流因而減少。依個人根本唔值得尊重，而今日賣樓一事只係一個契機 令大家可以不吐不快。

陶生：Politics is perception

著名放負五毛 連下四城 (aka 狗眼看人妻、香港旗飄楊)

如果見到有通街都知係五毛/PR嘅狗隻
#228回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

扮自己人，重要時刻就開新 thread 刻意放負，矮化族群，打擊抗爭意志，毀滅港人自信及互信：

［挑機］香港人咁樣食飯，其實呢個孽自己有份作，無得怪人。

============================================

由 2019 年已經開始不停叫人散水，放棄：

聖誕節，散水

肥佬黎俾人告國安法，散水

中大畢業遊行，散水

拜登贏咗，散水

就黎國安法實行，散水

612一周年，散水

有武肺，散水

Poly 打完，散水

要選區議會，散水

機場壓力測試完，散水

8月大罷工完，散水

728元朗遊行完，散水

============================================

除左我講過，仲有其它用戶有講過：
唔該admin正視下「連下四城」呢個會員

黃世澤都開名屌9你

============================================

另外以下為連下四城分身：

============================================

樓主我屌你全家阿，死藍蛆

選擇大量題材不斷洗白自己既戶口，但到左重要時刻就會現身分化，主要利用文章暗示做 False
Impression，通過人碎片化去閱讀既習慣，通過 highlight 同總結，將文章 highlight
部分帶出概念投射左入腦，刻意標籤矮化定性某D行為，消磨抗爭意志及陣營團結，惡毒到不得了

推

燒山都係同樣道理，2019年上半年之前呢班人都係一樣

呢班廢老KOL同維園阿伯有咩分別

True

燒山唔關事,燒山曾屢次道歉

但大台良無道歉,而且其契弟世柒認左明知椰子唔係中共的人而故意老屈

條友係節目話因為有人抹黑飯民,所以自己有權屈任何人

簡單講, 吸引社會廢老及垃圾

同青山派一樣

咁多年日日喺度分化割席
逼到行前面班人搵到條「不分化不割席」嘅路
佢又走嚟騎劫
「你唔可以分化我割我席」
大佬呢句說話就係被你咁嘅人逼出嚟 講俾你聽㗎
做人真係可以咁厚臉皮

細良世柒fan屎唔敢入嚟

五毛PR

娛樂至死

唔岩聽嘅就5毛PR
不如連登仔屈埋我地係5毛啦，
利申日屌夜屌劉細良

收皮啦，五毛

呢個post都大撚把
所以香港人永遠都比果群垃圾拖後腿

屌
世柒叫佢啲柒粉跟佢list block人